冥冥中注定？金庸與夢中情人同天逝世

娛樂中心／綜合報導
武俠小說泰斗查良鏞（筆名金庸）今（30）日下午在香港逝世，享耆壽94歲，消息一出讓全球書迷為之震驚，但讓人沒想到的是，其實金庸的夢中情人「夏夢」，2年前也是在10月30日逝世的，讓不少人忍不住聯想，「他們的情緣似乎早已注定好了」。
夏夢是50年代一代天后，迷倒成千上萬的粉絲，同時也迷倒了金庸，據悉，金庸為了接近夏夢，儘管自己已經相當知名，還是不惜加盟長城影片公司，屈就當個編劇，另外，金庸甚至還說過，「西施怎樣美麗誰也沒見過，我想她應該長得像夏夢才名不虛傳。」由此可見金庸對夏夢有多癡愛。
只可惜金庸對夏夢的情緣，今生無法完成，因為夏夢早已名花有主，即使夏夢也曾為金庸動過心，感嘆「恨不相逢未嫁時」，但最終因為夏夢不願傷害丈夫，只能對金庸說，「今生今世難償此願，也許來生來世還有機會…」，讓金庸只能終身抱憾，並將對夏夢的愛，全付諸在自己作品裡的女主角身上。據傳，金庸筆下的黃蓉和小龍女有同一個原型，就是夏夢。
然而在2016年10月30日，金庸的夢中情人「夏夢」走向人生盡頭，沒想到2年後的今天金庸也離世了，讓這對才子佳人在同一天去世，如此剛好的巧合，使得不少人看了後都不禁感嘆，「我想來世他們定能完成今生未了的情緣」、「一個時代的告別，他們可能情緣未了」、「願兩人在天堂好聚」、「這是他們最美的巧合」。（編輯：朱祖儀）
看影片請點此：

照咁睇夏夢老公都幾慘 另類綠帽

唔係郭芙咩？班大陸金迷話係。

精神上岀軌仲要全世界都知

痴x線
人地有老公，又無彩過你金庸

講x到約埋同一日死

10月28日 變 10月30日
有幸見證孟加拉效應

呢個係唔係就係岳靈珊